KaiOS 於印度超越 iOS 成為第二大手機操作系統

手機系統市場自從 Windows Mobile 投降之後，已經成為 Android 和 iOS 二分天下的局面。不過最近在印度卻出現了一個新的挑戰者擠下了 iOS 的第二名地位，那就是 KaiOS。

KaiOS 是基於 Linux 開發的手機系統，由 Mozilla 於 2016 年停止發展的 Firefox OS 的開源社群繼任者 B2G 所主導。一如 Firefox OS，KaiOS 主要針對入門級手機而設，甚至支援沒有觸控螢幕的手機，可以使用 HTML5 應用程式，因此獲得不少印度的低價手機廠商支持。

由於印度的消費者都相當注重手機的售價，入門手機往往最受歡迎，因此使用 KaiOS 的入門手機就成功搶佔市場。其中印度廠商 Jio 就是最大的推手，在傳統手機市場取得 25% 佔有率，而取得 Nokia 品牌的 HMD 也在 8110 復刻手機上使用 KaiOS。最近一次市場調查發現 KaiOS 已經在印度取得 15% 的市場佔有率，超越只有 9.6% 的 iOS，成為印度的第二大手機系統。

KaiOS 自從開始普及之後，一些主流的應用程式亦開始支援這個系統，其中包括 Google 旗下的 Google Assistant、搜尋和地圖 App，Whatsapp 亦打算在短期內推出 KaiOS 版本。未來這個系統會否繼續在其他國家挑戰 iOS 的地位仍未可知，不過相信更需要擔心的可能是同樣針對入門裝置而設的 Android One 系統了吧。

Source:

個名

阿差有幾多買得起apple野呀？

商人都係賺窮人嘅錢而成為有錢人

你聽過阿差賣腎？

我只聽過阿差賣女賣老婆

真Kai

阿差冇大陸人咁虛榮心重

姦OS

好old school呀死kai子

死kai子

印度賣腎勁過大陸

kai暴露年齡

咁kaiboard
望遠

Kai子=.=

Kai人用kai機

中興可以用kaiOS